% @Source Barbazo
% @Points 6
% @Redaction copie
On considère la suite \textit{arithmétique} \suite[v] définie pour tout entier naturel $n$
par sa forme explicite :
\[ v_n = -2,3n + 1,7\]
Déterminer si chaque affirmation ci-dessous est \textsc{vraie} ou \textsc{fausse}. 
Expliquer la réponse.
\bigskip

\begin{description}
  \item[Affirmation 1] Le premier terme de la suite \suite[v] est $1,7$.
  \item[Affirmation 2] La raison de cette suite \suite[v] est négative.
  \item[Affirmation 3] Les termes de cette suite \suite[v] sont tous négatifs.
  \item[Affirmation 4] Le terme de rang $10$ est supérieur ou égal à $-20$.
\end{description}